港侍酒師跟團遊埃及紅海 見義勇為救人遇溺亡

一名在五星級酒店做侍酒師的港人，偕妻子參加永安旅行社一個埃及10天團，行程第8日在洪加達一個小島上的沙灘遊覽時，因為有當地人遇溺，港人見義勇為協助拯救，不料功成身退游回岸上時，他懷疑遇溺昏迷，獲救送院後不治。永安旅遊證實事件，同行領隊正在當地協助死者遺孀跟進後事。

死者姓蔡（40歲）在本港一間五星級酒店做侍酒師，據死者的舊同事透露，蔡早年在酒吧做調酒師，其後轉到酒店的餐館工作。

永安旅遊回覆《蘋果》查詢時，確定有團友在埃及旅遊時遇事。永安稱，該個埃及10天團，於上月26日出發，共24名團友，包括蔡姓事主和其妻子。至本周二（5日）上午11時（本港時間約下午5時），旅行團在洪加達參加乘船遊紅海的活動，當時團友們在一個小島上遊玩。

永安稱，當時有約40分鐘的自由活動時間，團友在島上一個沙灘遊覽拍照，各人都沒有落水游泳。當時天氣良好、海面平靜，其間海上有人遇溺求救。蔡與一眾當地人員前往協助，其後遇溺者獲救，而蔡卻在游返沙灘途中，在離岸約10米被發現昏迷，被救起後由島上的救援人員即時搶救，緊急醫療救護隊伍利用快艇將他送到市區醫院並繼續搶救，惟其後證實不治。

涉事的旅行團已經返港，而隨團領隊正陪伴死者妻子在當地處理後事。永安已將事件通報香港旅遊業議會和入境處，同時與保險公司緊密聯繫，以協助安排其他家屬前往當地處理後事。

永安旅遊對意外中的遇事者深表哀悼，亦對其家屬致以深切慰問。永安指，不幸喪命的男團友已購買旅遊保險，永安會全力協助跟進各項支援和索賠程序，並竭力提供一切所需的協助

rip

不自量力